{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Hoian sind soojas."},{"text":"Olen kollane."},{"text":"Ô∏è Olen taevas √ºleval."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja valge ning s√§ran √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnikord √ºtlevad inimesed, et ma n√§en v√§lja nagu juust."},{"text":"Libahuntidele meeldib minu peale ulguda."},{"text":"Sa n√§ed mind, kui sa magad."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin taevas. Ma olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran √∂√∂sel s√§ravalt."},{"text":"‚Üë Sa v√µid mulle soovida."},{"text":"Paljud minust teevad t√§htkujusid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur pall, mille peal sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju rohelist rohtu ja puid."},{"text":"Mul on palju sinist vett."},{"text":"Inimesed ehitavad mulle maju."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma k√§in √ºmber Maa. Ma olen v√§iksem kui Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan oma kuju taevas."},{"text":"Vahel olen t√§isring."},{"text":"Astronaudid on mind k√ºlastanud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kuum ja tuline ning v√§ga suur staar. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Annan valgust Maale."},{"text":"Ô∏è Minu k√§est saab p√§ikesep√µletuse."},{"text":"Planeedid k√§ivad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja kivine ja planeet ka. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rv on nagu ≈°okolaad."},{"text":"Robotid on mind uurinud."},{"text":"Inimesed kutsuvad mind vahel Punaseks Planeediks."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen valmistatud paljudest t√§htedest ja gaasist, nagu suur pere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur grupp."},{"text":"Linnutee on √ºks."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan palju t√§hti ja planeete"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja k√ºlm planeet, mis on valmistatud gaasist. Mul on r√µngad √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga tuuline."},{"text":"Olen nime saanud Rooma jumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen nii kaugel taevas kuum p√µlev pall, mis on suurem kui Maa, kuid mitte nii suur kui P√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla punane, valge, sinine v√µi kollane."},{"text":"Sa pead vaatama, et n√§ha mind spetsiaalse t√∂√∂riistaga."},{"text":"Sa oled minust nagu P√§ikesest."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan √µues. Linnud istuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja pikk!"},{"text":"Mul on palju lehti."},{"text":"Linnud ehitavad minus pesi."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"tree.mp3"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen punane ja √ºmmargune. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgekesele meeldis mind s√º√ºa."},{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Olen n√§mm ja mahlane!"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"apple.mp3"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen kollane ja pikk. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvide lemmiktoit."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Olen pikk vili."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"banana.mp3"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on ilusad v√§rvid ja l√µhn m√µnus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"flower.mp3"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline. Ma kasvan maa sees ja sa v√µid minu peal k√µndida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa leiad mind pargist."},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind."},{"text":"Olen rohelisest vaibast."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"grass.mp3"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen namioran≈æ k√∂√∂givili, mida j√§nkudele meeldib s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ma olen su silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"carrot.mp3"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur puuvili, mille sees on roheline kest ja roosa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga mahlane!"},{"text":"Mul on mustad seemned."},{"text":"Ô∏è Inimestele meeldib mind rannas s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Greip","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"watermelon.mp3"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mille sees on paks vars ja tuumad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minust saab teha popkorni!"},{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Olen tihti kollane."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"corn.mp3"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen maa all kasvav taim. Mind v√µib materdada, praadida v√µi k√ºpsetada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minust friikartuleid teha!"},{"text":"Kasvan mustuses."},{"text":"Inimesed √ºle maailma s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"potato.mp3"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib, v√§ikeste √ºmmarguste viljadega, mis kasvavad kobarates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti mahla valmistamiseks."},{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","sound":"grapes.mp3"}}]}